\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{wiwwubasis}[2009/03/27 Basis-Befehle fuer alle Stile (von Stephan Dlugosz) Vers. 0.5.5]

\RequirePackage{ifthen} % fuer die Fallunterscheidungen Article oder Report
\RequirePackage{kvoptions} % fuer Paketoptionen

\SetupKeyvalOptions{
	family=wiwwubasis,
	prefix=wiwwubasis@
}

\newcommand*{\wiwwubasis@RequiredPackages}{}

\DeclareVoidOption{square}{%
	\PassOptionsToPackage{square}{natbib}%
}
\DeclareVoidOption{round}{%
	\PassOptionsToPackage{round}{natbib}%
}
\DeclareVoidOption{wordstylefootnotes}{%
	\PassOptionsToPackage{bottom}{footmisc}%
}
\DeclareVoidOption{numbers}{%
	\PassOptionsToPackage{numbers}{natbib}%
}
\DeclareVoidOption{tabularx}{%
	\PassOptionsToPackage{hyperfootnotes=false}{hyperref}%
}
\DeclareVoidOption{toctotoc}{%
	\newcommand{\wiwwubasis@toc}{}
	\let\wiwwubasis@toc=\tableofcontents
	\renewcommand{\tableofcontents}{%
		\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{\contentsname}
		\wiwwubasis@toc%
	}
}
\DeclareVoidOption{bibtopic}{%
	\g@addto@macro\wiwwubasis@RequiredPackages{\RequirePackage[dontoverridenumbers,sectcntreset,slow]{bibtopic}}
}
\DeclareBoolOption{noinputenc}
\DeclareStringOption[german]{language}[german]
\DeclareStringOption[onehalfspacing]{spacing}[onehalfspacing]
\DeclareDefaultOption{%
	\PackageWarning{wiwwubasis}{Unbekannte Option: \CurrentOption}%
}
\ProcessKeyvalOptions{wiwwubasis}

\PassOptionsToPackage{\wiwwubasis@spacing}{setspace}%
\DisableKeyvalOption{wiwwubasis}{spacing}

%% Pakete
\ifwiwwubasis@noinputenc 
	\PackageInfo{wiwwubasis}{Option noinputenc gesetzt, es wird eine ASCII-Datei angenommen.}
\else 
	\RequirePackage[utf8]{inputenc}
\fi
\RequirePackage{fixltx2e} % LaTeX bugfixes
\RequirePackage[UKenglish,ngerman]{babel}
\RequirePackage{cmap} % fuer Ligaturen-support bei Suche in PDF 
\RequirePackage[T1]{fontenc} % Fuer das Trennen von "Umlauten"
\RequirePackage[stable,multiple]{footmisc} %fuer Positionierung der Fussnoten am Ende der Seite
\RequirePackage{natbib} % fuer den Umbruch der \cite-Anweisung und den deutschen Stil
\RequirePackage{mdwlist} % fuer fortgesetzte Nummerierungen \suspend{enumerate} \resume{enmuerate}
\RequirePackage{textcomp} %fuer tm und andere Copyright Zeichen....
\RequirePackage{eurosym} % Euro-Symbol
\RequirePackage{setspace} % 1,5-zeiligen Abstand!
\RequirePackage{enumerate} % fuer flexible Syntax in Listen!
\RequirePackage[position=bottom,size=normalsize]{caption}[2003/12/20] % fuer Bild-/Tabellenunterschriften
\RequirePackage{savefnmark} % Fuer wiederholte Fussnoten
\RequirePackage[colorlinks=false,
		pdfborder=0 0 0,
		bookmarksnumbered=true,
		breaklinks=true,
		plainpages=false,
		extension={pdf}]{hyperref}
\RequirePackage{ellipsis} % fuer die korrekten Abstaende bei Auslassungspunkten mit \dots
\RequirePackage[printonlyused]{acronym}
\wiwwubasis@RequiredPackages
\RequirePackage[automark,headsepline,plainheadsepline]{scrpage2} % fuer huebsche Kopfzeilen

\newboolean{istartcl}
\setboolean{istartcl}{false}

\AfterClass*{wiwwuartcl}{%
	\setboolean{istartcl}{true}
	\PackageInfo{wiwwubasis}{Basis mit wiwwuartcl - Anpassungen geladen}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Keine Neunummerierung der Fussnoten nach einem Kapitel %%%%%%%%%%%%%%%
\def\removefromreset#1#2{{%
  \expandafter\let\csname c@#1\endcsname\removefromreset
  \def\@elt##1{%
    \expandafter\ifx\csname c@##1\endcsname\removefromreset
    \else
      \noexpand\@elt{##1}%
    \fi}%
  \expandafter\xdef\csname cl@#2\endcsname{%
    \csname cl@#2\endcsname}}}
\removefromreset{footnote}{chapter} %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\renewcommand{\headfont}{\footnotesize\upshape} %% damit in der Kopfzeile die Schrift aufrecht steht!
\renewcommand*{\sectfont}{\bfseries} % fuer Times New Roman in den Ueberschriften!

\newenvironment{wiwwubasis@tabitemize}{% 
	\vspace*{-1\parsep}%
	\begin{list}{\textbullet\hfill}{% 
		\setlength{\leftmargin}{0.3cm}% 
		\setlength{\labelsep}{0cm} %
		\setlength{\labelwidth}{0.3cm}%
		\setlength{\topsep}{0cm}%
		\setlength{\partopsep}{0cm}%
	}%
}{% 
    \vspace*{-2\parsep}%
    \end{list}%
} %
\makecompactlist{tabularitemize}{wiwwubasis@tabitemize}

\newenvironment{wiwwubasis@tabenumerate}[1][\arabic{enumi}.]{%
	\vspace*{-1\parsep}%
	\begin{list}{#1\hfill}{%
        \usecounter{enumi} 
		\setlength{\leftmargin}{1em} 
		\setlength{\labelsep}{0cm} 
		\setlength{\labelwidth}{1em}
		\setlength{\topsep}{0cm}%
		\setlength{\partopsep}{0cm}% 
	} 
}{% 
	\vspace*{-2\parsep}%
	\end{list} 
} 
\makecompactlist{tabularenumerate}{wiwwubasis@tabenumerate}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% weitere Einstellungen %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\schlange}{\symbol{126}} % Fuer das Schlange Symbol ~

%%% fuer Uebersetzungen %%
\newcommand{\imRahmendes}{im Rahmen des}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%% fuer die einfache Handhabung des Titelblatts %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\concat}[2]{\protected@edef#1{#1#2}}

\newcommand{\Thema}{}
\newcommand{\ohneUmbrueche}[1]{\begingroup\def\\{}#1\endgroup}
\newcommand{\PDFThema}{}
\newcommand{\Typ}{}
\newcommand{\Fachgebiet}{}
\newcommand{\Zusatz}{}
\newcommand{\Themensteller}{}
\newcommand{\Betreuer}{}
\newcommand{\Autor}{}
\newcommand{\Strasse}{}
\newcommand{\Ort}{}
\newcommand{\Telefonnummer}{}
\newcommand{\EMail}{}
\newcommand{\Abgabetermin}{}
\newcommand{\Ausgabetermin}{}
\newcommand{\Lehrstuhl}{}

%% geklaut aus dem Beamer-Paket, um den Titel einfacher zu setzen
\pdfstringdefDisableCommands{%
    \let\\=\
    \let\newline=\\%
}%

\newcommand{\setPDFThema}[1]{\renewcommand{\PDFThema}{#1}}%%% nur aus Kompatibilitaetsgruenden vorhanden
\newcommand{\setThema}[1]{\renewcommand{\Thema}{#1}\setPDFThema{#1}}
\newcommand{\setTyp}[1]{\renewcommand{\Typ}{#1}}
\newcommand{\setFachgebiet}[1]{\renewcommand{\Fachgebiet}{#1}}
\newcommand{\setZusatz}[1]{\renewcommand{\Zusatz}{\imRahmendes\ #1}}
\newcommand{\setThemensteller}[1]{\renewcommand{\Themensteller}{#1}}
\newcommand{\setBetreuer}[1]{\renewcommand{\Betreuer}{#1}} % nur aus Kompatibilitaetsgruenden seit 0.3.6 (neu: \addBetreuer)
\newcommand{\setZweiterBetreuer}[1]{\addBetreuer{#1}}
\newcommand{\setAutor}[1]{\renewcommand{\Autor}{#1}}
\newcommand{\setStrasse}[1]{\renewcommand{\Strasse}{#1}}
\newcommand{\setOrt}[1]{\renewcommand{\Ort}{#1}}
\newcommand{\setTelefonnummer}[1]{\renewcommand{\Telefonnummer}{#1}}
\newcommand{\setEMail}[1]{\renewcommand{\EMail}{#1}}
\newcommand{\setAusgabetermin}[1]{\renewcommand{\Ausgabetermin}{#1}}
\newcommand{\setAbgabetermin}[1]{\renewcommand{\Abgabetermin}{#1}}
\newcommand{\setLehrstuhl}[1]{\renewcommand{\Lehrstuhl}{#1}}

\newcommand{\addBetreuer}[1]{%
  \concat{\Betreuer}{\protect\\ \protect\> #1}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Fuer das Design des Titelblatts  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Befehle erfinden!

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Hyperrefs unterstrichen
\newcommand{\myhref}{}
\let\myhref=\href
\def\href{\hyper@normalise\href@}
\renewcommand{\href}[2]{\underline{\myhref{#1}{#2}}}
\urlstyle{same}

%Anpassungen fuer evtl nutzung des backref-Paket
\AfterPackage*{backref}{
   \renewcommand*{\backref}[1]{}%
   \renewcommand*{\backrefalt}[4]{%
   	(\seename~%
   	\ifnum#1=1 %
		\pagename~%   
	   \else
   		\backrefpagesname\ %
   	\fi
   	#2)%
   }
}
\newcommand{\backrefparscantrue}{}
\newcommand{\backrefparscanfalse}{}
\newcommand{\backrefprint}{}

%Umbruch innerhalb von Fussnoten weniger ws machen
\interfootnotelinepenalty=5000

% Anhang-Verwaltung
\newcommand{\myappendix}{}
\let\myappendix=\appendix

\newcommand{\eEinfTitelseite}{%
	\maketitle%
}
\newcommand{\gEinfTitelseite}{%
	\maketitle%
}
\newcommand{\EinfTitelseite}{%
	\hypersetup{pageanchor=false}\gEinfTitelseite\hypersetup{pageanchor=true}
}
\newcommand{\AbschlErklaerung}[2][M\"{u}nster]{%
	\gAbschlErklaerung{#1}{#2}
}

\newlength{\verzIndent}
\setlength{\verzIndent}{3cm}
\newlength{\verzWidth}
\setlength{\verzWidth}{12.5cm}

\newenvironment{Verzeichnis}[1]{%
	\ifthenelse{\boolean{istartcl}}{%
		\section*{#1}\phantomsection\addcontentsline{toc}{section}{#1}%
	}{%
	    \chapter*{#1}\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{#1}%
	}%
	\markboth{#1}{#1}\vspace*{-2.5ex}
	\begin{flushleft}%
    \begin{singlespacing}%
	\begin{tabbing}%
	\hspace*{\verzIndent}\= \kill%
}{%
	\end{tabbing}%
	\end{singlespacing}%
	\end{flushleft}%
}
\newcommand{\VerzEintrag}[2]{#1\> \parbox[t]{\verzWidth}{\strut #2\strut}\\[1ex]}
\newcommand{\VerzText}[1]{%
	\begin{minipage}{\linewidth}[t]\begin{onehalfspacing}%
        	#1%
    \end{onehalfspacing}\end{minipage}\\[1ex]%
}


\newcommand{\wiwwubasis@abkverzname}{Abk\"{u}rzungsverzeichnis}
\addto\captionsUSenglish{%	
	\renewcommand{\wiwwubasis@abkverzname}{Abbreviations}
}%
\addto\captionsenglish{%	
	\renewcommand{\wiwwubasis@abkverzname}{Abbreviations}
}%
\addto\captionsUKenglish{%	
	\renewcommand{\wiwwubasis@abkverzname}{Abbreviations}
}%
\addto\captionsngerman{%	
	\renewcommand{\wiwwubasis@abkverzname}{Abk\"{u}rzungsverzeichnis}
}%

\newenvironment{AbkVerzeichnis}{%
	\ifthenelse{\boolean{istartcl}}{%
		\section*{\wiwwubasis@abkverzname}\phantomsection\addcontentsline{toc}{section}{\wiwwubasis@abkverzname}%
	}{%
	    \chapter*{\wiwwubasis@abkverzname}\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{\wiwwubasis@abkverzname}%
	}%
	\markboth{\wiwwubasis@abkverzname}{\wiwwubasis@abkverzname}\vspace*{-2.5ex}%
	\begin{flushleft}%
    \begin{singlespacing}%
	\begin{acronym}[\hspace*{\verzIndent}]
}{%
	\end{acronym}%
	\end{singlespacing}%
	\end{flushleft}%
}

\renewenvironment{AC@deflist}[1]{%
	\ifAC@nolist%
	\else%
		\raggedright\begin{list}{}%
		{\settowidth{\labelwidth}{\textbf{\textsf{#1}}}%
		\setlength{\leftmargin}{\labelwidth}%
		\addtolength{\leftmargin}{\labelsep}%
		\renewcommand{\makelabel}{}
		\setlength{\itemsep}{1ex}
		\setlength{\parsep}{0pt}
		}
	\fi
}{%
	\ifAC@nolist%
	\else%
		\end{list}%
	\fi
}%

% Fuer den Anhang!
\ifthenelse{\boolean{istartcl}}{}{%
	\newcommand{\AnhChapter}[1]{%
		\chapter{#1}
	}
}
\newcommand{\AnhSection}[1]{%
	\section{#1}%
}
\ifthenelse{\boolean{istartcl}}{%
	\newcommand{\AnhSubSection}[1]{%
		\subsection{#1}
	}
}{}

\newcommand{\gAbschlErklaerung}[2]{%
	\ifthenelse{\boolean{istartcl}}{%
		\section*{Abschlie\ss ende Er\-kl\"{a}\-rung}\thispagestyle{empty}
	}{%
		\chapter*{Abschlie\ss ende Er\-kl\"{a}\-rung}\thispagestyle{empty}
	}
	Ich versichere hiermit, dass ich meine \Typ\ \glqq \ohneUmbrueche{\PDFThema}\grqq\
	selb\-st\"{a}n\-dig und ohne fremde Hilfe angefertigt habe, und dass ich alle von anderen Autoren w\"{o}rtlich \"{u}\-ber\-nom\-men\-en
	Stellen wie auch die sich an die Ge\-dan\-ken\-g\"{a}n\-ge anderer Autoren eng anlehnenden Aus\-f\"{u}h\-run\-gen meiner Arbeit besonders
	gekennzeichnet und die Quellen zitiert habe.

	#1, den #2%
}
\newcommand{\eAbschlErklaerung}[2]{%
	\ifthenelse{\boolean{istartcl}}{%
		\section*{Plagiarism declaration}\thispagestyle{empty}
	}{%
		\chapter*{Plagiarism declaration}\thispagestyle{empty}
	}
	I hereby declare that, to the best of my knowledge and belief, this \Typ\ titled ``\ohneUmbrueche{\PDFThema}'' is
	my own work. I confirm that each significant contribution to, and quotation in this thesis from the work,
	or works of other people is indicated through the proper use of citations and references.

	#1, on the #2%
}

% damit die Links an die richtige Stelle zeigen
\ifthenelse{\boolean{istartcl}}{%
	\newcommand{\wiwwubasis@tmp}{}
	\let\wiwwubasis@tmpfig=\listoffigures
	\renewcommand{\listoffigures}{%
		\phantomsection
		\wiwwubasis@tmpfig
	}
	\let\wiwwubasis@tmptab=\listoftables
	\renewcommand{\listoftables}{%
		\phantomsection
		\wiwwubasis@tmptab
	}
}{}

% Umdefinieren, damit kein Umbruch innerhalb eines Eintrags erfolgt
\newcommand{\loadbibstyle}{\bibliographystyle{natdin}}
\newcommand{\setbibstyle}[1]{%
	\renewcommand{\loadbibstyle}{\bibliographystyle{#1}}
}

\newcommand{\mybibliography}[1]{}
\let\mybibliography=\bibliography
\renewcommand{\bibliography}[1]{%
	\loadbibstyle
	
	% Links wieder ohne unterstreichung
	\let\href=\myhref
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
	\begin{samepage} \@itempenalty=0
	\ifthenelse{\boolean{istartcl}}{%
		\refstepcounter{section}
	}{%
		\refstepcounter{chapter}
	}
	\mybibliography{#1}
	\end{samepage}
}

\newcommand{\Literaturverzeichnisse}[1]{}
\let\Literaturverzeichnisse=\bibliography

% Ausfuehren der Sprachoptionen
\ifthenelse{\equal{\wiwwubasis@language}{german}}{
	\AtBeginDocument{\selectlanguage{ngerman}}
}{%
	\ifthenelse{\equal{\wiwwubasis@language}{english}}{%
		\AtBeginDocument{\selectlanguage{UKenglish}}
		\newcommand{\Land}{}
		\newcommand{\setLand}[1]{\renewcommand{\Land}{#1}}
		\renewcommand{\AbschlErklaerung}[2][M\"{u}nster]{\eAbschlErklaerung{#1}{#2}}
		\renewcommand{\EinfTitelseite}{\hypersetup{pageanchor=false}\eEinfTitelseite\hypersetup{pageanchor=true}}
		\renewcommand{\imRahmendes}{in the context of}
	}{%
		\PackageWarning{wiwwubasis}{Unknown language: \wiwwubasis@language}
		\PackageInfo{wiwwubasis}{Using: german}
		\AtBeginDocument{\selectlanguage{ngerman}}
	}
}
\DisableKeyvalOption{wiwwubasis}{language}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\ifthenelse{\boolean{istartcl}}{%
	\setcounter{secnumdepth}{3}
	\setcounter{tocdepth}{3}
}{%
	\setcounter{secnumdepth}{2}
	\setcounter{tocdepth}{2}
}

%% zu Dokumentbeginn %%%%%%%%%%%%%%%%
\AtBeginDocument{
	\hypersetup{pdftitle={\PDFThema},pdfauthor={\Autor}}

	\author{\Autor}
	\title{\Thema}

	% Hurenkinder und Schusterjungen vermeiden!
	\clubpenalty = 10000
	\widowpenalty = 10000
	\displaywidowpenalty = 10000
}